
1. Pregunta: Resuelve la ecuación 3x - 7 = 11
   Respuesta: x = 6

2. Pregunta: Factoriza el trinomio x^2 + 5x + 6
   Respuesta: (x+2)(x+3)

3. Pregunta: Simplifica la expresión (2x^2y)/(4xy^2)
   Respuesta: x/(2y)

4. Pregunta: Resuelve la ecuación cuadrática x^2 - 4x - 5 = 0
   Respuesta: x = 5 o x = -1

5. Pregunta: Si 2(x - 3) = 4x + 1, ¿cuál es el valor de x?
   Respuesta: x = -4

6. Pregunta: Resuelve el sistema de ecuaciones:
   x + y = 7
   x - y = 3
   Respuesta: x = 5, y = 2

7. Pregunta: Simplifica la expresión (3x^2y)(2xy^3)
   Respuesta: 6x^3y^4

8. Pregunta: Resuelve la desigualdad 5x + 2 > 12
   Respuesta: x > 2

9. Pregunta: Factoriza completamente x^2 - 16
   Respuesta: (x-4)(x+4)

10. Pregunta: Resuelve para x la ecuación (x+1)/3 = 5
    Respuesta: x = 14

11. Pregunta: Explica de manera general cómo resolver una ecuación de primer grado del CENEVAL
    Respuesta: Para resolver una ecuación de primer grado se despeja la incógnita aislándola en un lado de la igualdad mediante operaciones inversas (sumar/restar, multiplicar/dividir) respetando la igualdad.

12. Pregunta: Explica de manera general cómo resolver una ecuación de segundo grado del CENEVAL
    Respuesta: Para resolver una ecuación cuadrática se puede factorizar, completar el cuadrado o aplicar la fórmula general: x = [-b ± sqrt(b^2 - 4ac)]/(2a), dependiendo de los coeficientes de la ecuación ax^2 + bx + c = 0.

13. Pregunta: Resuelve la ecuación 4x + 9 = 25
    Respuesta: x = 4

14. Pregunta: Factoriza x^2 - 7x + 12
    Respuesta: (x-3)(x-4)

15. Pregunta: Simplifica la expresión (6x^3y^2)/(3xy)
    Respuesta: 2x^2y

16. Pregunta: Resuelve el sistema:
    2x + 3y = 13
    x - y = 1
    Respuesta: x = 4, y = 3

17. Pregunta: Resuelve la desigualdad 3x - 5 ≤ 7
    Respuesta: x ≤ 4

18. Pregunta: Factoriza x^2 + 2x - 15
    Respuesta: (x+5)(x-3)

19. Pregunta: Resuelve para x la ecuación (2x - 3)/4 = 5
    Respuesta: x = 11

20. Pregunta: Simplifica la expresión (x^2 - 9)/(x - 3)
    Respuesta: x + 3



